{
  "surah_id": "66",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "66:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلنَّبِىُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكَ تَبْتَغِى مَرْضَاتَ أَزْوَٰجِكَ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "إِن",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ لِمَ تُحَرِّمُ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكَ تَبْتَغِى مَرْضَاتَ أَزْوَٰجِكَ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلنَّبِىُّ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "وَنَجِّنِى",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Prophet"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ _____ تُحَرِّمُ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكَ تَبْتَغِى مَرْضَاتَ أَزْوَٰجِكَ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لِمَ",
          "options": [
            "عَٰبِدَٰتٍ",
            "وَكَانَتْ",
            "أَيْمَٰنِكُمْ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "Why (do)"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ لِمَ _____ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكَ تَبْتَغِى مَرْضَاتَ أَزْوَٰجِكَ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تُحَرِّمُ",
          "options": [
            "تَٰٓئِبَٰتٍ",
            "عِندَكَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "تُحَرِّمُ"
          ],
          "translation": "you prohibit"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ لِمَ تُحَرِّمُ _____ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكَ تَبْتَغِى مَرْضَاتَ أَزْوَٰجِكَ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "وَأَهْلِيكُمْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَآ _____ ٱللَّهُ لَكَ تَبْتَغِى مَرْضَاتَ أَزْوَٰجِكَ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَحَلَّ",
          "options": [
            "أَحَلَّ",
            "نَبَّأَتْ",
            "ٱبْنِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "has made lawful"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَآ أَحَلَّ _____ لَكَ تَبْتَغِى مَرْضَاتَ أَزْوَٰجِكَ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَحْصَنَتْ",
            "ٱللَّهُ",
            "فِى",
            "رَبِّهَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ _____ تَبْتَغِى مَرْضَاتَ أَزْوَٰجِكَ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "لَكَ",
            "ٱدْخُلَا",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكَ _____ مَرْضَاتَ أَزْوَٰجِكَ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَبْتَغِى",
          "options": [
            "مَآ",
            "ﰇ",
            "تَبْتَغِى",
            "ٱلنَّبِىُّ"
          ],
          "translation": "seeking"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكَ تَبْتَغِى _____ أَزْوَٰجِكَ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَرْضَاتَ",
          "options": [
            "مَرْضَاتَ",
            "وَنَجِّنِى",
            "ﰇ",
            "أَنفُسَكُمْ"
          ],
          "translation": "(to) please"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكَ تَبْتَغِى مَرْضَاتَ _____ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَزْوَٰجِكَ",
          "options": [
            "أَزْوَٰجِكَ",
            "كُنتُمْ",
            "قَٰنِتَٰتٍ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "your wives"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكَ تَبْتَغِى مَرْضَاتَ أَزْوَٰجِكَ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَثَلًا",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَٰبِدَٰتٍ",
            "ٱلْكُفَّارَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكَ تَبْتَغِى مَرْضَاتَ أَزْوَٰجِكَ وَٱللَّهُ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِنْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ لِمَ تُحَرِّمُ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكَ تَبْتَغِى مَرْضَاتَ أَزْوَٰجِكَ وَٱللَّهُ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "ٱبْنِ",
            "تَحْتَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "عَٰبِدَٰتٍ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "66:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 15,
          "question": "_____ فَرَضَ ٱللَّهُ لَكُمْ تَحِلَّةَ أَيْمَٰنِكُمْ وَٱللَّهُ مَوْلَىٰكُمْ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "أَحَلَّ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "قَدْ _____ ٱللَّهُ لَكُمْ تَحِلَّةَ أَيْمَٰنِكُمْ وَٱللَّهُ مَوْلَىٰكُمْ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فَرَضَ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "ٱلنَّارَ",
            "شِدَادٌ",
            "فَرَضَ"
          ],
          "translation": "has ordained"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "قَدْ فَرَضَ _____ لَكُمْ تَحِلَّةَ أَيْمَٰنِكُمْ وَٱللَّهُ مَوْلَىٰكُمْ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَقُودُهَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "قَدْ فَرَضَ ٱللَّهُ _____ تَحِلَّةَ أَيْمَٰنِكُمْ وَٱللَّهُ مَوْلَىٰكُمْ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "عِندَكَ",
            "ٱلنَّارَ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "قَدْ فَرَضَ ٱللَّهُ لَكُمْ _____ أَيْمَٰنِكُمْ وَٱللَّهُ مَوْلَىٰكُمْ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "تَحِلَّةَ",
          "options": [
            "أَمَرَهُمْ",
            "لَنَآ",
            "تَحِلَّةَ",
            "عَبْدَيْنِ"
          ],
          "translation": "(the) dissolution"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "قَدْ فَرَضَ ٱللَّهُ لَكُمْ تَحِلَّةَ _____ وَٱللَّهُ مَوْلَىٰكُمْ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "أَيْمَٰنِكُمْ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "أَيْمَٰنِكُمْ",
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(of) your oaths"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "قَدْ فَرَضَ ٱللَّهُ لَكُمْ تَحِلَّةَ أَيْمَٰنِكُمْ _____ مَوْلَىٰكُمْ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "عَسَىٰ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَيْمَٰنِكُمْ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "قَدْ فَرَضَ ٱللَّهُ لَكُمْ تَحِلَّةَ أَيْمَٰنِكُمْ وَٱللَّهُ _____ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مَوْلَىٰكُمْ",
          "options": [
            "عِبَادِنَا",
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "مِنَ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "(is) your Protector"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "قَدْ فَرَضَ ٱللَّهُ لَكُمْ تَحِلَّةَ أَيْمَٰنِكُمْ وَٱللَّهُ مَوْلَىٰكُمْ _____ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَهُوَ",
            "مَا",
            "ٱمْرَأَتَ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "قَدْ فَرَضَ ٱللَّهُ لَكُمْ تَحِلَّةَ أَيْمَٰنِكُمْ وَٱللَّهُ مَوْلَىٰكُمْ وَهُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "فِيهِ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "قَدْ فَرَضَ ٱللَّهُ لَكُمْ تَحِلَّةَ أَيْمَٰنِكُمْ وَٱللَّهُ مَوْلَىٰكُمْ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "مَا",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "66:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 26,
          "question": "_____ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "جَهَنَّمُ",
            "وَإِذْ",
            "طَلَّقَكُنَّ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَإِذْ _____ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "أَسَرَّ",
          "options": [
            "أَسَرَّ",
            "وَنَجِّنِى",
            "رُّوحِنَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "confided"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ _____ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلنَّبِىُّ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "عَنۢ",
            "طَلَّقَكُنَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ _____ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "يُخْزِى",
            "إِلَىٰ",
            "أَحَلَّ",
            "أَمَرَهُمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ _____ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "بَعْضِ",
          "options": [
            "بَعْضِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلنَّبِىَّ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ _____ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "أَزْوَٰجِهِۦ",
          "options": [
            "أَزْوَٰجِهِۦ",
            "مَعَ",
            "مَنْ",
            "عِندَكَ"
          ],
          "translation": "(of) his wives"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ _____ فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "حَدِيثًا",
          "options": [
            "طَلَّقَكُنَّ",
            "حَدِيثًا",
            "كَانَتَا",
            "أَحْصَنَتْ"
          ],
          "translation": "a statement"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا _____ نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "نُورَنَا",
            "فَلَمَّا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا _____ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "نَبَّأَتْ",
          "options": [
            "وَصَٰلِحُ",
            "نَبَّأَتْ",
            "رَّحِيمٌ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "she informed"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ _____ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ _____ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَأَظْهَرَهُ",
          "options": [
            "شِدَادٌ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَأَظْهَرَهُ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "and made it apparent"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ _____ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلدَّٰخِلِينَ",
            "يُكَفِّرَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ _____ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَأَعْرَضَ",
            "نَبَّأَهَا",
            "مَثَلًا"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ _____ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "عَرَّفَ",
          "options": [
            "عَرَّفَ",
            "لَنَآ",
            "عَلَيْهِ",
            "ثَيِّبَٰتٍ"
          ],
          "translation": "he made known"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ _____ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "بَعْضَهُۥ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "قُوٓا۟",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "بَعْضَهُۥ"
          ],
          "translation": "a part of it"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ _____ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَأَعْرَضَ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "تُحَرِّمُ",
            "وَأَعْرَضَ",
            "تَعْتَذِرُوا۟"
          ],
          "translation": "and avoided"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ _____ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "عَنۢ",
          "options": [
            "عَنۢ",
            "عَلَيْهِ",
            "مَوْلَىٰهُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ _____ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "يَقُولُونَ",
            "مَآ",
            "وَيَفْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "a part"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ _____ نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىَّ",
            "فَلَمَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "أَزْوَٰجِهِۦ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا _____ بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "نَبَّأَهَا",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "مِن",
            "نَبَّأَهَا",
            "عَنكُمْ"
          ],
          "translation": "he informed her"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا _____ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فَرَضَ",
            "وَضَرَبَ",
            "تَعْتَذِرُوا۟"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ _____ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "قَالَتْ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "she said"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ _____ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "ضَرَبَ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "عَلَيْهِ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ _____ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "أَنۢبَأَكَ",
          "options": [
            "مَعَهُۥ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "لُوطٍ",
            "أَنۢبَأَكَ"
          ],
          "translation": "informed you"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ _____ قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "هَٰذَا",
            "بَيْنَ",
            "ٱلْكُفَّارَ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا _____ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَا",
            "مِّنكُنَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ _____ ٱلْعَلِيمُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "نَبَّأَنِىَ",
          "options": [
            "سَٰٓئِحَٰتٍ",
            "وَيُدْخِلَكُمْ",
            "عَنْهُمَا",
            "نَبَّأَنِىَ"
          ],
          "translation": "Has informed me"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ _____ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "قُوٓا۟",
            "يُخْزِى"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَإِذْ أَسَرَّ ٱلنَّبِىُّ إِلَىٰ بَعْضِ أَزْوَٰجِهِۦ حَدِيثًا فَلَمَّا نَبَّأَتْ بِهِۦ وَأَظْهَرَهُ ٱللَّهُ عَلَيْهِ عَرَّفَ بَعْضَهُۥ وَأَعْرَضَ عَنۢ بَعْضٍ فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِۦ قَالَتْ مَنْ أَنۢبَأَكَ هَٰذَا قَالَ نَبَّأَنِىَ ٱلْعَلِيمُ _____",
          "answer": "ٱلْخَبِيرُ",
          "options": [
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "تَظَٰهَرَا",
            "ﰁ",
            "قُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "66:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 55,
          "question": "_____ تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "إِنَّمَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "إِن _____ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "تَتُوبَآ",
          "options": [
            "وَٱلْحِجَارَةُ",
            "بَيْتًا",
            "قَٰنِتَٰتٍ",
            "تَتُوبَآ"
          ],
          "translation": "you both turn"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "إِن تَتُوبَآ _____ ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "عَبْدَيْنِ",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى _____ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يُبْدِلَهُۥٓ",
            "إِن",
            "ٱللَّهِ",
            "بَعْضَهُۥ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ _____ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "حَدِيثًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَقَدْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "so indeed"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ _____ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "صَغَتْ",
          "options": [
            "وَبِأَيْمَٰنِهِمْ",
            "بَيْنَ",
            "صَغَتْ",
            "وَٱمْرَأَتَ"
          ],
          "translation": "(are) inclined"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ _____ وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "قُلُوبُكُمَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "تَحْتَ",
            "قُلُوبُكُمَا"
          ],
          "translation": "your hearts"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا _____ تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَمَرْيَمَ",
            "أَحَلَّ",
            "يُكَفِّرَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "but if"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن _____ عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "تَظَٰهَرَا",
          "options": [
            "تَظَٰهَرَا",
            "وَيُدْخِلَكُمْ",
            "ٱلنَّبِىَّ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "you backup each other"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "نُوحٍ",
            "فَإِنَّ",
            "وَكُتُبِهِۦ"
          ],
          "translation": "against him"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ _____ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "مِّنكُنَّ",
            "مِن",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ _____ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "ٱدْخُلَا",
            "يَعْصُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "عَلَيْهِ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "مَوْلَىٰهُ",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "وَجِبْرِيلُ",
            "مَوْلَىٰهُ",
            "رَبِّهَا"
          ],
          "translation": "(is) his Protector"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ _____ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "وَجِبْرِيلُ",
          "options": [
            "وَجِبْرِيلُ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "مُسْلِمَٰتٍ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "and Jibreel"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "وَصَٰلِحُ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "فَخَانَتَاهُمَا",
            "أَحْصَنَتْ",
            "وَصَٰلِحُ"
          ],
          "translation": "and (the) righteous"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ _____ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "يَسْعَىٰ",
            "ٱلْكُفَّارَ"
          ],
          "translation": "believers"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ بَعْدَ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "وَٱغْفِرْ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "and the Angels"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ ذَٰلِكَ ظَهِيرٌ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "وَٱمْرَأَتَ",
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ _____ ظَهِيرٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "عَبْدَيْنِ",
            "بِكَلِمَٰتِ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "إِن تَتُوبَآ إِلَى ٱللَّهِ فَقَدْ صَغَتْ قُلُوبُكُمَا وَإِن تَظَٰهَرَا عَلَيْهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ هُوَ مَوْلَىٰهُ وَجِبْرِيلُ وَصَٰلِحُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ بَعْدَ ذَٰلِكَ _____",
          "answer": "ظَهِيرٌ",
          "options": [
            "ظَهِيرٌ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "نُورُهُمْ",
            "وَيَفْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "(are his) assistants"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "66:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 76,
          "question": "_____ رَبُّهُۥٓ إِن طَلَّقَكُنَّ أَن يُبْدِلَهُۥٓ أَزْوَٰجًا خَيْرًا مِّنكُنَّ مُسْلِمَٰتٍ مُّؤْمِنَٰتٍ قَٰنِتَٰتٍ تَٰٓئِبَٰتٍ عَٰبِدَٰتٍ سَٰٓئِحَٰتٍ ثَيِّبَٰتٍ وَأَبْكَارًا",
          "answer": "عَسَىٰ",
          "options": [
            "نَارًا",
            "عَسَىٰ",
            "ﰂ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "Perhaps"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "عَسَىٰ _____ إِن طَلَّقَكُنَّ أَن يُبْدِلَهُۥٓ أَزْوَٰجًا خَيْرًا مِّنكُنَّ مُسْلِمَٰتٍ مُّؤْمِنَٰتٍ قَٰنِتَٰتٍ تَٰٓئِبَٰتٍ عَٰبِدَٰتٍ سَٰٓئِحَٰتٍ ثَيِّبَٰتٍ وَأَبْكَارًا",
          "answer": "رَبُّهُۥٓ",
          "options": [
            "صَغَتْ",
            "إِلَىٰ",
            "تُحَرِّمُ",
            "رَبُّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّهُۥٓ _____ طَلَّقَكُنَّ أَن يُبْدِلَهُۥٓ أَزْوَٰجًا خَيْرًا مِّنكُنَّ مُسْلِمَٰتٍ مُّؤْمِنَٰتٍ قَٰنِتَٰتٍ تَٰٓئِبَٰتٍ عَٰبِدَٰتٍ سَٰٓئِحَٰتٍ ثَيِّبَٰتٍ وَأَبْكَارًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "وَعَمَلِهِۦ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّهُۥٓ إِن _____ أَن يُبْدِلَهُۥٓ أَزْوَٰجًا خَيْرًا مِّنكُنَّ مُسْلِمَٰتٍ مُّؤْمِنَٰتٍ قَٰنِتَٰتٍ تَٰٓئِبَٰتٍ عَٰبِدَٰتٍ سَٰٓئِحَٰتٍ ثَيِّبَٰتٍ وَأَبْكَارًا",
          "answer": "طَلَّقَكُنَّ",
          "options": [
            "أَنۢبَأَكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱبْنِ",
            "طَلَّقَكُنَّ"
          ],
          "translation": "he divorced you"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّهُۥٓ إِن طَلَّقَكُنَّ _____ يُبْدِلَهُۥٓ أَزْوَٰجًا خَيْرًا مِّنكُنَّ مُسْلِمَٰتٍ مُّؤْمِنَٰتٍ قَٰنِتَٰتٍ تَٰٓئِبَٰتٍ عَٰبِدَٰتٍ سَٰٓئِحَٰتٍ ثَيِّبَٰتٍ وَأَبْكَارًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَضَرَبَ",
            "وَبِئْسَ",
            "أَن",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّهُۥٓ إِن طَلَّقَكُنَّ أَن _____ أَزْوَٰجًا خَيْرًا مِّنكُنَّ مُسْلِمَٰتٍ مُّؤْمِنَٰتٍ قَٰنِتَٰتٍ تَٰٓئِبَٰتٍ عَٰبِدَٰتٍ سَٰٓئِحَٰتٍ ثَيِّبَٰتٍ وَأَبْكَارًا",
          "answer": "يُبْدِلَهُۥٓ",
          "options": [
            "يُبْدِلَهُۥٓ",
            "وَقُودُهَا",
            "وَٱلْحِجَارَةُ",
            "فَنَفَخْنَا"
          ],
          "translation": "He will substitute for him"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّهُۥٓ إِن طَلَّقَكُنَّ أَن يُبْدِلَهُۥٓ _____ خَيْرًا مِّنكُنَّ مُسْلِمَٰتٍ مُّؤْمِنَٰتٍ قَٰنِتَٰتٍ تَٰٓئِبَٰتٍ عَٰبِدَٰتٍ سَٰٓئِحَٰتٍ ثَيِّبَٰتٍ وَأَبْكَارًا",
          "answer": "أَزْوَٰجًا",
          "options": [
            "تَحِلَّةَ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "ﰄ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "wives"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّهُۥٓ إِن طَلَّقَكُنَّ أَن يُبْدِلَهُۥٓ أَزْوَٰجًا _____ مِّنكُنَّ مُسْلِمَٰتٍ مُّؤْمِنَٰتٍ قَٰنِتَٰتٍ تَٰٓئِبَٰتٍ عَٰبِدَٰتٍ سَٰٓئِحَٰتٍ ثَيِّبَٰتٍ وَأَبْكَارًا",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "بَعْضٍ",
            "وَقِيلَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّهُۥٓ إِن طَلَّقَكُنَّ أَن يُبْدِلَهُۥٓ أَزْوَٰجًا خَيْرًا _____ مُسْلِمَٰتٍ مُّؤْمِنَٰتٍ قَٰنِتَٰتٍ تَٰٓئِبَٰتٍ عَٰبِدَٰتٍ سَٰٓئِحَٰتٍ ثَيِّبَٰتٍ وَأَبْكَارًا",
          "answer": "مِّنكُنَّ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "أَزْوَٰجِكَ",
            "مِّنكُنَّ",
            "تَتُوبَآ"
          ],
          "translation": "than you"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّهُۥٓ إِن طَلَّقَكُنَّ أَن يُبْدِلَهُۥٓ أَزْوَٰجًا خَيْرًا مِّنكُنَّ _____ مُّؤْمِنَٰتٍ قَٰنِتَٰتٍ تَٰٓئِبَٰتٍ عَٰبِدَٰتٍ سَٰٓئِحَٰتٍ ثَيِّبَٰتٍ وَأَبْكَارًا",
          "answer": "مُسْلِمَٰتٍ",
          "options": [
            "تُجْزَوْنَ",
            "مُسْلِمَٰتٍ",
            "فَلَمَّا",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "submissive"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّهُۥٓ إِن طَلَّقَكُنَّ أَن يُبْدِلَهُۥٓ أَزْوَٰجًا خَيْرًا مِّنكُنَّ مُسْلِمَٰتٍ _____ قَٰنِتَٰتٍ تَٰٓئِبَٰتٍ عَٰبِدَٰتٍ سَٰٓئِحَٰتٍ ثَيِّبَٰتٍ وَأَبْكَارًا",
          "answer": "مُّؤْمِنَٰتٍ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ﰄ",
            "مُّؤْمِنَٰتٍ",
            "نَبَّأَهَا"
          ],
          "translation": "faithful"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّهُۥٓ إِن طَلَّقَكُنَّ أَن يُبْدِلَهُۥٓ أَزْوَٰجًا خَيْرًا مِّنكُنَّ مُسْلِمَٰتٍ مُّؤْمِنَٰتٍ _____ تَٰٓئِبَٰتٍ عَٰبِدَٰتٍ سَٰٓئِحَٰتٍ ثَيِّبَٰتٍ وَأَبْكَارًا",
          "answer": "قَٰنِتَٰتٍ",
          "options": [
            "قَٰنِتَٰتٍ",
            "ٱلنَّبِىَّ",
            "إِلَى",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "obedient"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّهُۥٓ إِن طَلَّقَكُنَّ أَن يُبْدِلَهُۥٓ أَزْوَٰجًا خَيْرًا مِّنكُنَّ مُسْلِمَٰتٍ مُّؤْمِنَٰتٍ قَٰنِتَٰتٍ _____ عَٰبِدَٰتٍ سَٰٓئِحَٰتٍ ثَيِّبَٰتٍ وَأَبْكَارًا",
          "answer": "تَٰٓئِبَٰتٍ",
          "options": [
            "وَنَجِّنِى",
            "تَٰٓئِبَٰتٍ",
            "تَوْبَةً",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "repentant"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّهُۥٓ إِن طَلَّقَكُنَّ أَن يُبْدِلَهُۥٓ أَزْوَٰجًا خَيْرًا مِّنكُنَّ مُسْلِمَٰتٍ مُّؤْمِنَٰتٍ قَٰنِتَٰتٍ تَٰٓئِبَٰتٍ _____ سَٰٓئِحَٰتٍ ثَيِّبَٰتٍ وَأَبْكَارًا",
          "answer": "عَٰبِدَٰتٍ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "قَٰنِتَٰتٍ",
            "عَٰبِدَٰتٍ",
            "تَحْتَ"
          ],
          "translation": "who worship"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّهُۥٓ إِن طَلَّقَكُنَّ أَن يُبْدِلَهُۥٓ أَزْوَٰجًا خَيْرًا مِّنكُنَّ مُسْلِمَٰتٍ مُّؤْمِنَٰتٍ قَٰنِتَٰتٍ تَٰٓئِبَٰتٍ عَٰبِدَٰتٍ _____ ثَيِّبَٰتٍ وَأَبْكَارًا",
          "answer": "سَٰٓئِحَٰتٍ",
          "options": [
            "سَٰٓئِحَٰتٍ",
            "مَثَلًا",
            "لِّلَّذِينَ",
            "نَبَّأَتْ"
          ],
          "translation": "who fast"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّهُۥٓ إِن طَلَّقَكُنَّ أَن يُبْدِلَهُۥٓ أَزْوَٰجًا خَيْرًا مِّنكُنَّ مُسْلِمَٰتٍ مُّؤْمِنَٰتٍ قَٰنِتَٰتٍ تَٰٓئِبَٰتٍ عَٰبِدَٰتٍ سَٰٓئِحَٰتٍ _____ وَأَبْكَارًا",
          "answer": "ثَيِّبَٰتٍ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنَٰتٍ",
            "بَيْتًا",
            "قَالَتْ",
            "ثَيِّبَٰتٍ"
          ],
          "translation": "previously married"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّهُۥٓ إِن طَلَّقَكُنَّ أَن يُبْدِلَهُۥٓ أَزْوَٰجًا خَيْرًا مِّنكُنَّ مُسْلِمَٰتٍ مُّؤْمِنَٰتٍ قَٰنِتَٰتٍ تَٰٓئِبَٰتٍ عَٰبِدَٰتٍ سَٰٓئِحَٰتٍ ثَيِّبَٰتٍ _____",
          "answer": "وَأَبْكَارًا",
          "options": [
            "عِندَكَ",
            "عَلَيْهَا",
            "تُحَرِّمُ",
            "وَأَبْكَارًا"
          ],
          "translation": "and virgins"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "66:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 93,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "مَآ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَضَرَبَ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَبْدَيْنِ",
            "لَكُمْ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "(you) who"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "أَن",
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "قُوٓا۟",
          "options": [
            "قُوٓا۟",
            "إِلَى",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Protect"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ _____ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "أَنفُسَكُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "نُورُهُمْ",
            "جَٰهِدِ",
            "فَنَفَخْنَا"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ _____ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "وَأَهْلِيكُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "أَزْوَٰجِهِۦ",
            "صَٰلِحَيْنِ",
            "وَأَهْلِيكُمْ"
          ],
          "translation": "and your families"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ _____ وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "نَارًا",
          "options": [
            "ﰃ",
            "نَارًا",
            "يُغْنِيَا",
            "أَنفُسَكُمْ"
          ],
          "translation": "(from) a Fire"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا _____ ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "وَقُودُهَا",
          "options": [
            "يُؤْمَرُونَ",
            "وَقُودُهَا",
            "فَلَمَّا",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "whose fuel"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا _____ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "وَٱغْلُظْ"
          ],
          "translation": "(is) people"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ _____ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "وَٱلْحِجَارَةُ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "وَٱلْحِجَارَةُ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "and stones"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ _____ مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "يُبْدِلَهُۥٓ",
            "عَلَيْهَا",
            "بَيْنَ",
            "مُّؤْمِنَٰتٍ"
          ],
          "translation": "over it"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا _____ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "مَلَٰٓئِكَةٌ",
          "options": [
            "تُوبُوٓا۟",
            "نُوحٍ",
            "هَٰذَا",
            "مَلَٰٓئِكَةٌ"
          ],
          "translation": "(are) Angels"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ _____ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "غِلَاظٌ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَقِيلَ",
            "غِلَاظٌ",
            "ٱلْكُفَّارَ"
          ],
          "translation": "stern"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ _____ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "شِدَادٌ",
          "options": [
            "شِدَادٌ",
            "مُّؤْمِنَٰتٍ",
            "فَقَدْ",
            "عَرَّفَ"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ _____ يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "ﰃ",
            "سَٰٓئِحَٰتٍ",
            "مَلَٰٓئِكَةٌ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا _____ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "يَعْصُونَ",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "يَعْصُونَ",
            "ٱلْكُفَّارَ",
            "طَلَّقَكُنَّ"
          ],
          "translation": "they disobey"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ _____ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "فَنَفَخْنَا",
            "أَزْوَٰجِهِۦ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَصَٰلِحُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ _____ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "مَآ",
            "تُحَرِّمُ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "(in) what"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ _____ وَيَفْعَلُونَ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "أَمَرَهُمْ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "صَٰلِحَيْنِ",
            "أَمَرَهُمْ",
            "يُبْدِلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "He Commands them"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ _____ مَا يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "وَيَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "وَيَفْعَلُونَ",
            "لَكَ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "but they do"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ _____ يُؤْمَرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰋ",
            "عَلَيْهِ",
            "يُخْزِى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَأَهْلِيكُمْ نَارًا وَقُودُهَا ٱلنَّاسُ وَٱلْحِجَارَةُ عَلَيْهَا مَلَٰٓئِكَةٌ غِلَاظٌ شِدَادٌ لَّا يَعْصُونَ ٱللَّهَ مَآ أَمَرَهُمْ وَيَفْعَلُونَ مَا _____",
          "answer": "يُؤْمَرُونَ",
          "options": [
            "مَثَلًا",
            "لَّا",
            "يُؤْمَرُونَ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "they are commanded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "66:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 115,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَعْتَذِرُوا۟ ٱلْيَوْمَ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "أَزْوَٰجِهِۦ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لَا",
            "يُخْزِى"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ كَفَرُوا۟ لَا تَعْتَذِرُوا۟ ٱلْيَوْمَ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَسْعَىٰ",
            "ﰆ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَكُتُبِهِۦ"
          ],
          "translation": "(you) who"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تَعْتَذِرُوا۟ ٱلْيَوْمَ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "عَلَيْهَا",
            "مَنْ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ تَعْتَذِرُوا۟ ٱلْيَوْمَ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "مَنْ",
            "وَضَرَبَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا _____ ٱلْيَوْمَ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَعْتَذِرُوا۟",
          "options": [
            "قَدْ",
            "تَعْتَذِرُوا۟",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "make excuses"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَعْتَذِرُوا۟ _____ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "صَٰلِحَيْنِ",
            "ﰆ",
            "قُلُوبُكُمَا",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَعْتَذِرُوا۟ ٱلْيَوْمَ _____ تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "بَعْضَهُۥ",
            "إِنَّمَا",
            "رُّوحِنَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَعْتَذِرُوا۟ ٱلْيَوْمَ إِنَّمَا _____ مَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُجْزَوْنَ",
          "options": [
            "ٱلدَّٰخِلِينَ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "تُجْزَوْنَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "you will be recompensed"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَعْتَذِرُوا۟ ٱلْيَوْمَ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "مَا",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "قَٰنِتَٰتٍ"
          ],
          "translation": "(for) what"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَعْتَذِرُوا۟ ٱلْيَوْمَ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "عَسَىٰ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "تُوبُوٓا۟",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَا تَعْتَذِرُوا۟ ٱلْيَوْمَ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَأَظْهَرَهُ",
            "تَظَٰهَرَا"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "66:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 126,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱبْنَتَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أَسَرَّ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "(you) who believe"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَقِيلَ",
            "لَكُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تُوبُوٓا۟",
          "options": [
            "هُوَ",
            "تُجْزَوْنَ",
            "تُوبُوٓا۟",
            "تَبْتَغِى"
          ],
          "translation": "Turn"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ _____ ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "عِبَادِنَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "خَيْرًا",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى _____ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَمَرْيَمَ",
            "أَزْوَٰجِهِۦ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ _____ نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تَوْبَةً",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىَّ",
            "تَوْبَةً",
            "تُجْزَوْنَ",
            "تَبْتَغِى"
          ],
          "translation": "(in) repentance"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً _____ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "نَّصُوحًا",
          "options": [
            "سَٰٓئِحَٰتٍ",
            "إِنَّمَا",
            "بَعْضٍ",
            "نَّصُوحًا"
          ],
          "translation": "sincere"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا _____ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَسَىٰ",
          "options": [
            "تُوبُوٓا۟",
            "عَسَىٰ",
            "صَغَتْ",
            "وَكُتُبِهِۦ"
          ],
          "translation": "Perhaps"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ _____ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "رَبُّكُمْ",
            "فَنَفَخْنَا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ _____ يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "فَنَفَخْنَا",
            "يَوْمَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "will"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن _____ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يُكَفِّرَ",
          "options": [
            "مِن",
            "يُكَفِّرَ",
            "ضَرَبَ",
            "نَبَّأَنِىَ"
          ],
          "translation": "remove"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ _____ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَنكُمْ",
          "options": [
            "وَبِأَيْمَٰنِهِمْ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "عَنكُمْ",
            "عَسَىٰ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ _____ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "سَيِّـَٔاتِكُمْ",
          "options": [
            "تَتُوبَآ",
            "بَيْنَ",
            "أَزْوَٰجِهِۦ",
            "سَيِّـَٔاتِكُمْ"
          ],
          "translation": "your evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَيُدْخِلَكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَيُدْخِلَكُمْ",
            "ٱبْنَتَ",
            "قَٰنِتَٰتٍ"
          ],
          "translation": "and admit you"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "يَسْعَىٰ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(into) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "قُلُوبُكُمَا",
            "تَجْرِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "flow"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "رَبُّهُۥٓ",
            "لَنَآ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "أَن",
            "تَحْتِهَا",
            "نَبَّأَتْ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰅ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "قَٰنِتَٰتٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ _____ يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "رَبَّنَآ",
            "فِيهِ",
            "وَإِذْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا _____ ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يُخْزِى",
          "options": [
            "أَزْوَٰجِهِۦ",
            "سَيِّـَٔاتِكُمْ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "يُخْزِى"
          ],
          "translation": "will be disgraced"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى _____ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "بَيْتًا",
            "كُنتُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلنَّبِىَّ",
          "options": [
            "يُغْنِيَا",
            "ٱلنَّبِىَّ",
            "لَا",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ _____ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَضَرَبَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ _____ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "قَٰنِتَٰتٍ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "شَىْءٍ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "طَلَّقَكُنَّ",
            "قُلُوبُكُمَا",
            "مَعَهُۥ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ _____ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "نُورُهُمْ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "وَعَمَلِهِۦ",
            "نُورُهُمْ",
            "بَعْضِ"
          ],
          "translation": "Their light"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ _____ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَسْعَىٰ",
          "options": [
            "يَسْعَىٰ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "تَحْتِهَا",
            "تَوْبَةً"
          ],
          "translation": "will run"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ _____ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "تَٰٓئِبَٰتٍ",
            "نُوحٍ",
            "مَوْلَىٰهُ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ _____ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "وَأَبْكَارًا",
            "ظَهِيرٌ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "فَرَضَ"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ _____ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَبِأَيْمَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "وَبِأَيْمَٰنِهِمْ",
            "قَالَ",
            "عَبْدَيْنِ",
            "ٱلنَّبِىُّ"
          ],
          "translation": "and on their right"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ _____ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَقُولُونَ",
            "نَبَّأَهَا",
            "أَحْصَنَتْ"
          ],
          "translation": "they will say"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ _____ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "رَبَّنَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "رَبِّهَا",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ _____ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَتْمِمْ",
          "options": [
            "مُسْلِمَٰتٍ",
            "أَتْمِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "Perfect"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ _____ نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "لَنَا",
            "لَّا",
            "أَنۢبَأَكَ",
            "نُورُهُمْ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا _____ وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "نُورَنَا",
          "options": [
            "وَٱمْرَأَتَ",
            "نُورَنَا",
            "رَبُّكُمْ",
            "وَٱغْفِرْ"
          ],
          "translation": "our light"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا _____ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱغْفِرْ",
          "options": [
            "تَحْتَ",
            "قُلُوبُكُمَا",
            "وَٱغْفِرْ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "and grant forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ _____ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "لَنَآ",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "لَنَآ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْخَبِيرُ"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "وَنَجِّنِى",
            "شِدَادٌ",
            "مَا",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "Indeed, You"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "(are) over"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "عَسَىٰ",
            "لَّا",
            "وَبِأَيْمَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِذْ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱمْرَأَتَ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ تُوبُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ تَوْبَةً نَّصُوحًا عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَن يُكَفِّرَ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَيُدْخِلَكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يَوْمَ لَا يُخْزِى ٱللَّهُ ٱلنَّبِىَّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ نُورُهُمْ يَسْعَىٰ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَٰنِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَآ أَتْمِمْ لَنَا نُورَنَا وَٱغْفِرْ لَنَآ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "وَكُتُبِهِۦ",
            "إِن",
            "ٱلنَّبِىُّ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "66:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 171,
          "question": "_____ ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "وَمَرْيَمَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَيُدْخِلَكُمْ",
            "أَمَرَهُمْ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلنَّبِىُّ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَٱغْفِرْ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "وَصَدَّقَتْ"
          ],
          "translation": "Prophet"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ _____ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "جَٰهِدِ",
          "options": [
            "جَٰهِدِ",
            "مَنْ",
            "أَن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Strive"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ _____ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلْكُفَّارَ",
          "options": [
            "مُسْلِمَٰتٍ",
            "ٱلْكُفَّارَ",
            "جَٰهِدِ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(against) the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ _____ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "لَكَ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "and the hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ _____ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَٱغْلُظْ",
          "options": [
            "عِندَكَ",
            "وَٱغْلُظْ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَوْلَىٰهُ"
          ],
          "translation": "and be stern"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ _____ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَرَّفَ",
            "عَسَىٰ",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ _____ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَمَأْوَىٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "مِن",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "And their abode"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ _____ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "جَهَنَّمُ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "جَهَنَّمُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) Hell"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَبِئْسَ",
          "options": [
            "يُكَفِّرَ",
            "لَكُمْ",
            "وَبِئْسَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "and wretched is"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "ٱلْكُفَّارَ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "the destination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "66:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 182,
          "question": "_____ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "ضَرَبَ",
          "options": [
            "ضَرَبَ",
            "فَرَضَ",
            "غِلَاظٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Presents"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "ضَرَبَ _____ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "نَّصُوحًا",
            "فَلَمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ _____ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "مَثَلًا",
          "options": [
            "مَثَلًا",
            "قُلُوبُكُمَا",
            "مِن",
            "بَيْتًا"
          ],
          "translation": "an example"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا _____ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَتْمِمْ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "يُبْدِلَهُۥٓ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ _____ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "يَسْعَىٰ",
            "تَٰٓئِبَٰتٍ",
            "وَصَٰلِحُ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved "
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "ٱمْرَأَتَ",
          "options": [
            "أَن",
            "فِيهِ",
            "حَدِيثًا",
            "ٱمْرَأَتَ"
          ],
          "translation": "(the) wife"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ _____ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "إِن",
            "شِدَادٌ",
            "نُوحٍ",
            "بَعْضِ"
          ],
          "translation": "(of) Nuh"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ _____ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "وَٱمْرَأَتَ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "وَبِئْسَ",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "وَٱمْرَأَتَ"
          ],
          "translation": "(and the) wife"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ _____ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "لُوطٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لُوطٍ",
            "وَٱلْحِجَارَةُ",
            "عَسَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) Lut"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ _____ تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "كَانَتَا",
          "options": [
            "كَانَتَا",
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "رَبِّهَا",
            "تَبْتَغِى"
          ],
          "translation": "They were"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا _____ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "تَحْتَ",
          "options": [
            "وَٱغْلُظْ",
            "تَحْتَ",
            "تَجْرِى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "under"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ _____ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "عَبْدَيْنِ",
          "options": [
            "وَبِئْسَ",
            "أَمَرَهُمْ",
            "عَبْدَيْنِ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "two [slaves]"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ _____ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "لَا",
            "مِنْ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ _____ صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "عِبَادِنَا",
          "options": [
            "عِبَادِنَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "بَيْتًا",
            "وَضَرَبَ"
          ],
          "translation": "Our slaves"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا _____ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "صَٰلِحَيْنِ",
          "options": [
            "صَٰلِحَيْنِ",
            "وَإِن",
            "وَصَدَّقَتْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "righteous"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ _____ فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "فَخَانَتَاهُمَا",
          "options": [
            "فَخَانَتَاهُمَا",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَكَانَتْ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "but they both betrayed them"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا _____ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "فَلَمْ",
          "options": [
            "بَعْضِ",
            "فَلَمَّا",
            "فَلَمْ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "so not"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ _____ عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "يُغْنِيَا",
          "options": [
            "مَآ",
            "ﰉ",
            "بِهِۦ",
            "يُغْنِيَا"
          ],
          "translation": "they availed"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا _____ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "عَنْهُمَا",
          "options": [
            "عَنْهُمَا",
            "كُلِّ",
            "عَسَىٰ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "both of them"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا _____ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَٱغْلُظْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ _____ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يُؤْمَرُونَ",
            "قُلُوبُكُمَا",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ _____ وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "بَعْضَهُۥ",
            "صَغَتْ",
            "أَحْصَنَتْ"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا _____ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "وَقِيلَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمُ",
            "أَمَرَهُمْ",
            "تُوبُوٓا۟",
            "وَقِيلَ"
          ],
          "translation": "and it was said"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ _____ ٱلنَّارَ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "ٱدْخُلَا",
          "options": [
            "فَرَضَ",
            "أَيْمَٰنِكُمْ",
            "أَنۢبَأَكَ",
            "ٱدْخُلَا"
          ],
          "translation": "Enter"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا _____ مَعَ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "ٱلنَّارَ",
          "options": [
            "وَجِبْرِيلُ",
            "أَزْوَٰجِكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلنَّارَ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ _____ ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "وَٱغْفِرْ",
            "مَآ",
            "مَعَ",
            "وَجِبْرِيلُ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "ضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱمْرَأَتَ نُوحٍ وَٱمْرَأَتَ لُوطٍ كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَٰلِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا فَلَمْ يُغْنِيَا عَنْهُمَا مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَقِيلَ ٱدْخُلَا ٱلنَّارَ مَعَ _____",
          "answer": "ٱلدَّٰخِلِينَ",
          "options": [
            "يُخْزِى",
            "ٱلدَّٰخِلِينَ",
            "عَنكُمْ",
            "تُحَرِّمُ"
          ],
          "translation": "those who enter"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "66:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 209,
          "question": "_____ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَضَرَبَ",
          "options": [
            "بَعْضَهُۥ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أَن",
            "وَضَرَبَ"
          ],
          "translation": "And presents"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَضَرَبَ _____ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَيُدْخِلَكُمْ",
            "مَوْلَىٰهُ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ _____ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَثَلًا",
          "options": [
            "مَآ",
            "مَثَلًا",
            "وَقِيلَ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "an example"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا _____ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱبْنَتَ",
            "أَنۢبَأَكَ",
            "عَرَّفَ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ _____ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "سَٰٓئِحَٰتٍ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "غَفُورٌ",
            "جَهَنَّمُ"
          ],
          "translation": "believed "
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱمْرَأَتَ",
          "options": [
            "ٱمْرَأَتَ",
            "وَقِيلَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "مَلَٰٓئِكَةٌ"
          ],
          "translation": "(the) wife"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ _____ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَأَعْرَضَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ _____ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "إِذْ",
            "أَن",
            "وَصَٰلِحُ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ _____ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "ٱدْخُلَا",
            "جَهَنَّمُ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "she said"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ _____ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "فَقَدْ",
            "رَبَّنَآ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ _____ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱبْنِ",
          "options": [
            "أَسَرَّ",
            "وَأَهْلِيكُمْ",
            "ٱبْنِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Build"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ _____ عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "وَقُودُهَا",
            "لِى",
            "عَلَيْهِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى _____ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عِندَكَ",
          "options": [
            "عِندَكَ",
            "رَبِّ",
            "مِنَ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "near You"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ _____ فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بَيْتًا",
          "options": [
            "بَيْتًا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَأَظْهَرَهُ",
            "نَّصُوحًا"
          ],
          "translation": "a house"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا _____ ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "حَدِيثًا",
            "فِى",
            "ﰁ",
            "تَظَٰهَرَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى _____ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "رَّحِيمٌ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ _____ مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَنَجِّنِى",
          "options": [
            "بِكَلِمَٰتِ",
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "ٱدْخُلَا",
            "وَنَجِّنِى"
          ],
          "translation": "and save me"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى _____ فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَمَأْوَىٰهُمْ",
            "وَإِذْ",
            "أَيْمَٰنِكُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن _____ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنِكُمْ",
            "وَإِن",
            "فِرْعَوْنَ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ _____ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَعَمَلِهِۦ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "أَسَرَّ",
            "وَعَمَلِهِۦ",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "and his deeds"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ _____ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَنَجِّنِى",
          "options": [
            "وَنَجِّنِى",
            "عِمْرَٰنَ",
            "نُورَنَا",
            "ظَهِيرٌ"
          ],
          "translation": "and save me"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى _____ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَعْصُونَ",
            "وَقِيلَ",
            "عَنْهُمَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "لُوطٍ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "أَحْصَنَتْ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَضَرَبَ ٱللَّهُ مَثَلًا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱمْرَأَتَ فِرْعَوْنَ إِذْ قَالَتْ رَبِّ ٱبْنِ لِى عِندَكَ بَيْتًا فِى ٱلْجَنَّةِ وَنَجِّنِى مِن فِرْعَوْنَ وَعَمَلِهِۦ وَنَجِّنِى مِنَ ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "قَالَتْ",
            "لَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "66:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 233,
          "question": "_____ ٱبْنَتَ عِمْرَٰنَ ٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِن رُّوحِنَا وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَٰتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِۦ وَكَانَتْ مِنَ ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "answer": "وَمَرْيَمَ",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "مُّؤْمِنَٰتٍ",
            "نُورُهُمْ",
            "وَمَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "And Maryam"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَمَرْيَمَ _____ عِمْرَٰنَ ٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِن رُّوحِنَا وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَٰتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِۦ وَكَانَتْ مِنَ ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "answer": "ٱبْنَتَ",
          "options": [
            "ٱلْقَٰنِتِينَ",
            "عِندَكَ",
            "ٱبْنَتَ",
            "وَضَرَبَ"
          ],
          "translation": "(the) daughter"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَمَرْيَمَ ٱبْنَتَ _____ ٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِن رُّوحِنَا وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَٰتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِۦ وَكَانَتْ مِنَ ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "answer": "عِمْرَٰنَ",
          "options": [
            "وَأَبْكَارًا",
            "يَعْصُونَ",
            "عِمْرَٰنَ",
            "سَيِّـَٔاتِكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Imran"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَمَرْيَمَ ٱبْنَتَ عِمْرَٰنَ _____ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِن رُّوحِنَا وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَٰتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِۦ وَكَانَتْ مِنَ ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "answer": "ٱلَّتِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّتِىٓ",
            "مِنَ",
            "ﰋ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَمَرْيَمَ ٱبْنَتَ عِمْرَٰنَ ٱلَّتِىٓ _____ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِن رُّوحِنَا وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَٰتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِۦ وَكَانَتْ مِنَ ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "answer": "أَحْصَنَتْ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "قَدْ",
            "خَيْرًا",
            "أَحْصَنَتْ"
          ],
          "translation": "guarded"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَمَرْيَمَ ٱبْنَتَ عِمْرَٰنَ ٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ _____ فَنَفَخْنَا فِيهِ مِن رُّوحِنَا وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَٰتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِۦ وَكَانَتْ مِنَ ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "answer": "فَرْجَهَا",
          "options": [
            "وَكَانَتْ",
            "ٱلنَّارَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَرْجَهَا"
          ],
          "translation": "her chastity"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "وَمَرْيَمَ ٱبْنَتَ عِمْرَٰنَ ٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا _____ فِيهِ مِن رُّوحِنَا وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَٰتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِۦ وَكَانَتْ مِنَ ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "answer": "فَنَفَخْنَا",
          "options": [
            "فَنَفَخْنَا",
            "وَصَٰلِحُ",
            "قَدِيرٌ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "so We breathed"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَمَرْيَمَ ٱبْنَتَ عِمْرَٰنَ ٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا _____ مِن رُّوحِنَا وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَٰتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِۦ وَكَانَتْ مِنَ ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "تُوبُوٓا۟",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "فِيهِ",
            "وَٱمْرَأَتَ"
          ],
          "translation": "into it"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَمَرْيَمَ ٱبْنَتَ عِمْرَٰنَ ٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ _____ رُّوحِنَا وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَٰتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِۦ وَكَانَتْ مِنَ ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "فَإِنَّ",
            "وَٱمْرَأَتَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَمَرْيَمَ ٱبْنَتَ عِمْرَٰنَ ٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِن _____ وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَٰتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِۦ وَكَانَتْ مِنَ ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "answer": "رُّوحِنَا",
          "options": [
            "ﰆ",
            "مِنَ",
            "فَلَمَّا",
            "رُّوحِنَا"
          ],
          "translation": "Our Spirit"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَمَرْيَمَ ٱبْنَتَ عِمْرَٰنَ ٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِن رُّوحِنَا _____ بِكَلِمَٰتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِۦ وَكَانَتْ مِنَ ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "answer": "وَصَدَّقَتْ",
          "options": [
            "تَتُوبَآ",
            "بَعْدَ",
            "بِكَلِمَٰتِ",
            "وَصَدَّقَتْ"
          ],
          "translation": "And she believed"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَمَرْيَمَ ٱبْنَتَ عِمْرَٰنَ ٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِن رُّوحِنَا وَصَدَّقَتْ _____ رَبِّهَا وَكُتُبِهِۦ وَكَانَتْ مِنَ ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "answer": "بِكَلِمَٰتِ",
          "options": [
            "بِكَلِمَٰتِ",
            "وَكُتُبِهِۦ",
            "تَحْتَ",
            "عَرَّفَ"
          ],
          "translation": "(in the) Words"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَمَرْيَمَ ٱبْنَتَ عِمْرَٰنَ ٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِن رُّوحِنَا وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَٰتِ _____ وَكُتُبِهِۦ وَكَانَتْ مِنَ ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "answer": "رَبِّهَا",
          "options": [
            "مِن",
            "مَلَٰٓئِكَةٌ",
            "رَبِّهَا",
            "ظَهِيرٌ"
          ],
          "translation": "(of) her Lord"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَمَرْيَمَ ٱبْنَتَ عِمْرَٰنَ ٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِن رُّوحِنَا وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَٰتِ رَبِّهَا _____ وَكَانَتْ مِنَ ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "answer": "وَكُتُبِهِۦ",
          "options": [
            "وَعَمَلِهِۦ",
            "كُنتُمْ",
            "وَكُتُبِهِۦ",
            "أَنۢبَأَكَ"
          ],
          "translation": "and His Books"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَمَرْيَمَ ٱبْنَتَ عِمْرَٰنَ ٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِن رُّوحِنَا وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَٰتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِۦ _____ مِنَ ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "answer": "وَكَانَتْ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "قُلُوبُكُمَا",
            "عَٰبِدَٰتٍ",
            "وَكَانَتْ"
          ],
          "translation": "and she was"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَمَرْيَمَ ٱبْنَتَ عِمْرَٰنَ ٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِن رُّوحِنَا وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَٰتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِۦ وَكَانَتْ _____ ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِن",
            "قَدِيرٌ",
            "وَصَٰلِحُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَمَرْيَمَ ٱبْنَتَ عِمْرَٰنَ ٱلَّتِىٓ أَحْصَنَتْ فَرْجَهَا فَنَفَخْنَا فِيهِ مِن رُّوحِنَا وَصَدَّقَتْ بِكَلِمَٰتِ رَبِّهَا وَكُتُبِهِۦ وَكَانَتْ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْقَٰنِتِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْقَٰنِتِينَ",
            "ثَيِّبَٰتٍ",
            "أَنۢبَأَكَ"
          ],
          "translation": "the devoutly obedient"
        }
      ]
    }
  ]
}